【友台法案通過】美國將定期對台軍售、鼓勵高官訪台 府：執行《亞洲再保證倡議法案》

【友台法案通過】美國將定期對台軍售、鼓勵高官訪台 府：執行《亞洲再保證倡議法案》

美國總統川普於美東時間12月31日，簽署自美國國會通過的《亞洲再保證倡議法案》（Asia Reassurance Initiative Act of 2018, ARIA）並正式生效，成為美國正式法律。而該法案的通過，意即美國將定期對台軍售，以及鼓勵美國高官訪台。

總統府發言人黃重諺1日回應，對此感到誠摯歡迎與感謝，《亞洲再保證倡議法案》不僅重申對我國安全承諾，也肯定美國與台灣等區域夥伴交往的價值，奠基台美間在民主、自由、人權等共同價值的堅實象徵。而這個好消息，在《台灣關係法》立法邁入40個年頭的此刻也別具意義。

黃重諺表示，美國是台灣在國際上最重要的盟友，持續而良好的台美關係、穩定的東亞區域局勢，對包括台美在內區域各方都至關重要。未來台灣將持續與美方保持密切溝通，深化兩國各領域及各層級的合作夥伴關係。

另外，黃重諺也說明，台灣作為國際社會負責任的一員，日後也將與美國及區域內理念相近國家攜手合作，共同促進印太區域的和平繁榮與穩定發展。

眾議院外交事務委員會主席恩格爾於12月12日表示，《亞洲再保證倡議法案》為一項重要立法，攸關美國於印度太平洋地區長期全面性的戰略政策，同時也能增進美國影響力，如促進人權，支持法治和國際規範。

《亞洲再保證倡議法案》於2018年9月經由外交委員會通過，後經過參議院、眾議院通過後，川普於2018年12月31日正式簽署這項法案。此法涵蓋區域包括東亞、東南亞、印度等亞洲國家。